\begin{tabular}{p{.5\textwidth}p{.5\textwidth}}
  \tabheadformat
  \tabhead{Sentencia SQL}   &
  \tabhead{Datos que recupera} \\
\hline
Select * from SensorTemperatura; & Recupera todos los datos de la ontología SensorTemperatura. \\
\hline
Select identificador, unidad from SensorTemperatura; & Recupera la información de los campos identificador y unidad de la ontologia SensorTemperatura. \\
\hline
Select * from SensorTemperatura where unidad = ‘C’; & Recupera todos los campos de la ontología SensorTemperatura que tengan como unidad el valor ‘C’. \\
\hline
Select * from SensorTemperatura where medida = 20 and unidad = ‘C’; & Recupera todos los campos de la ontologia SensorTemperatura que tengan como unidad el valor ‘C’ y el valor de la medida sea igual a 20. \\
\hline
Select * from SensorTemperatura order by identificador ASC; & Recupera todos los campos de la ontologia SensorTemperatura ordenandolos de menor a mayor identificador. \\
\hline
Select count(*) from SensorTemperatura; & Cuenta el número de líneas que hay en la ontologia SensorTemperatura. \\
\hline
Select * from SensorTemperatura limit 3; & Devuelve la información de todos los campos de la ontologia SensorTemperatura hasta un límite de 3 líneas. \\
\hline
Select distinct (identificador) from SensorTemperatura; & Recupera los valores que tiene el campo identificador sin repetir el mismo valor. \\
\hline
Select count(*) as total from SensorTemperatura; & Recupera el total de líneas de la ontología SensorTemperatura con el nombre ‘total’. \\
\hline
Select count(*) from SensorTemperatura group by identificador having count(*) > 1; &  Recupera el número de líneas agrupadas por identificador que tienen mas de una línea. \\
\end{tabular}


